用咗5分鐘就丟口罩

林鄭今早被傳媒拍得見記者前，有佩戴口罩。特首辦下午發稿指：「在今日早上，行政長官在會見遞交請願信的市民時，考慮到需與市民作近距離的互動，因此佩戴了口罩。」今早在特首辦外請願的有工黨及社民連成員，要求全面封關。據工黨主席郭永健憶述，兩黨早於7時半到達特首辦外，林鄭大約9時35分至40分左右從特首辦出來，匆匆接過請願信便回去，全程不足5分鐘，林鄭一直戴著口罩，過程中，在場戴了口罩的請願人士一直叫著口號，但林鄭沒有回應他們，雙方沒有交談，亦沒有握手。換言之，特首辦所說的林鄭「需與市民作近距離的互動」不到5分鐘，沒有談話握手等接觸。

林鄭見完請願人士後，便見幾十名記者，她卻選擇除口罩說話面向鏡頭。那麼，她之前那個口罩去了哪兒？眾新聞向特首辦查詢，發言人回覆：「行政長官今早會見請願人士時使用政府提供的口罩，會見傳媒後沒有再佩戴該口罩或其他口罩。根據衞生防護中心指引，外科口罩一般而言不可重複使用，因此該口罩已按指引適當棄置。」記者翻查相關指引，全句應為：「適時更換口罩。一般而言，外科口罩不可重複使用。另外，口罩如有破損或弄污，應立即更換。 」「適時」沒有明確定義。

屌佢老母唔戴未撚浪費啦屌西

射落海都唔益香港人

前提係話官員要慳口罩, 然後話戴左都要除返, 既然戴左做乜唔繼續戴埋佢, 咁咪浪費左 lor .. 年年考第一真係唔撚知咩邏輯